想對中醫有基本認識。求書單

最好有導論既書，講方法論講宇宙論

推推

中醫形上識 李致重著
中醫復興論 李致重著

多謝巴打

黃帝內經

睇下咩叫八綱辨証

多謝兩位巴打

講返個中醫degree最直接

留名

傷寒論 張仲景

傷寒論

本草綱目

中醫基礎理論

草本綱目

中醫基礎理論
中醫診斷學
中藥學
方劑學

基礎係呢幾本

讀完想讀經典咪
傷寒論
黃帝內經
金匱要略
溫病學

再到臨床野咪
內科 外科 婦科 兒科

黃帝內經無乜用

Jt叔叔 譚杰中 傷寒慢慢講
我師兄診所有開班教素人學中醫

內經冇用都講得岀
百科全書咁濟
靈豬第九終始 有用到爆

靠傷寒論啦。內經無用

難經濃縮啲

講真 傷寒論

樓主要基本認識 你地班友

直接讀傷寒是最簡單入門方法

細佬經典讀得差 有冇咩例子舉下 想下野

傷寒點會係最簡單入門
係介紹都介紹啲注家寫個啲書

痴線
叫個零基礎既人睇傷寒

一個post 咁多醫師巴打彈出黎

中醫入門最好就係睇內經，不過零基礎睇原著/註解版你應該睇唔落去，個人推介可以買本《王洪圖內經講稿》嚟睇睇

內經無用，不如睇現代既生理學

cls

垃圾書
打飛機用
我一直唔明點解咁吹捧李致重
姑勿論醫學角度
文學角度黎睇用詞冗長累贅，詞不達意，睇到恰眼瞓

巴打，你個名

巴打有料

巴打又見面

不是中醫不聚頭

其實我唔係中醫

我都唔係啊

咦
btw 我覺得內經同傷寒係唔同系統

中醫可以用傷寒個架構繼續研究落去

神農本草經
呢本都係要睇

傷寒大道自宋亡以後就失落喇

多得日本先死者蘇生

黃帝內經講基本理論
傷寒論係有好多病例再講點醫架嘛
冇基本理論下你睇十萬次都冇用
除非你背撚嗮啲病例
成班人係度叫人睇傷寒論
等於叫人未學行先學跑
最好笑係睇本草綱目
屌你全部都係中藥
頂盡同你講埋醫咩病
你連啲病嘅成因係咩都唔知
中醫係有同病但唔同方法醫嘅理論
咁睇有條毛用

黃帝內經同傷寒都唔同系統

帝曰：願聞其狀。歧伯曰：傷寒一日，巨陽受之，故頭項痛腰脊強。二日陽明受之，陽明主肉，其脈俠鼻絡於目，故身熱目疼而鼻乾，不得臥也。三日，少陽受之，少陽主膽，其脈循脇絡於耳，故胸脇痛而耳聾。三陽經絡皆受其病，而未入於藏者，故可汗而已。四日，太陰受之，太陰脈布胃中絡於嗌，故腹滿而嗌乾。五日，少陰受之，少陰脈貫腎絡於肺，繫舌本，故口燥舌乾而渴。六日，厥陰受之，厥陰脈循陰器而絡於肝，故煩滿而囊縮。三陰三陽，五藏六府，皆受病，榮衛不行，五藏不通，則死矣。

講內經同傷寒唔同系統有啲偏頗
只係內經成書並非出自一人之手，當中有好多理論唔統一而已
而各種理論亦無話誰對誰錯，只係大家從不同角度去看待分析"人體"

認真回樓主，想以哲理角度可以睇李致重啲書
想以生理角度可參考內經
病理角度或者係以藥證方證去開藥就傷寒雜病論
唔係專業只為興趣其他書無需太深究

傷寒既太陽，少陽，陽明，太陰，少陰，厥陰都唔同內經既意思。

根本係另一個系統，不過好多人都用臟腑理論去解傷寒，結果搞到不倫不類